想問下投石機嘅力學

要將一舊磚射到去五十米遠，部機要幾大型？個配重物要幾重？
學術討論

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

扭力式定配重式先？
扭力投石機，只需要2個人就可以搬得郁既size，射石彈可以射超過100米
配重式可以裝更重既載荷而且射得更遠，但size會好大，1、2個人搬唔郁
我以前有寫過文講過古希臘同古羅馬既投石機

利申：純粹討論歷史

配重啦，扭力難夠材料

力點1米，重點2米，配重物25KG，發射物2.5KG，照一般投石機咁45度發射，會射到幾遠

個力有幾多N?

245N

0.8m放棄吧
利申 純學術討論

自膠3.2m先岩
但都係要放棄